<h1 align="center">Сервис выбора места для отдыха</h1>
  <p> Этот проект реализован с помощью PHP 8.1, фреймворка Laravel, СУБД PostgreSql.
 <h2>Описание:</h2>
  <p> Сервис выбора места для отдыха - это набор REST API методов получение списка мест для отдыха, добавление места отдыха в желаемые для конкретного пользователя и просмотр списка желаемого у конкретного пользователя с использованием jwt.</p>
<h2>Функционал сервиса:</h2>
<ul>

- Регистрация пользователя.
- Авторизация пользователя по JWT токену.
- Получение списка мест для отдыха.
- Добавление места отдыха в желаемые для конкретного пользователя.
- Просмотр списка желаемого у конкретного пользователя.

</ul>
![база данных](./database.png)

<ul>


</ul>
    <h2>Примеры:</h2>
<ul>

- POST /api/create-user - регистрация пользователя

- POST /api/auth/login - авторизация пользователя

- Get /api/get-destinations - получение списка мест для отдыха

- POST /api/add-Destination - добавление места отдыха в желаемые для конкретного пользователя

- Get /api/getFavorites - Просмотр списка желаемого у конкретного пользователя.

    <p>В проекте есть постман коллекция с примерами запросов - "postman_collection"</p>
    <p>Так же добавил в проект Swagger, документация доступна по url - "/api/documentation"</p>
</ul>

<h2>Чтобы запустить проект, выполните:</h2>

1. Создайте контейнеры:

```docker compose build```

2. Запустите их:

```docker compose up -d```

3. Добавьте места для отдыха:

``` docker compose exec php-fpm php artisan db:seed```

4. Создайте таблицы:

```docker compose exec php-fpm php artisan migrate```

5. Перейдите в Postman для тестирования API методов указаных выше.
